幾時開始狼人邊到咁撚多規則

又順時針發言，第一turn都要講（以前明明就係open discuss）
又咩3個神職死曬就輸（獵人算乜撚神？以前剩係分好人壞人）
究竟係台灣啲狼人節目開始係咁，定係從頭到尾都係咁？

冇標準自定規則

同鋤2一樣

由狼人變左做狼人殺後就加多左規矩

好撚無聊 都唔知有乜好玩
次次玩都盡快死咗佢算

由一開始已經係咁
你講緊個d叫 電影版

一堆人嘈交為自己defend係幾撚過癮
輪流就變到一啲講埋啲垃圾野，一啲就發表長篇偉倫
聽都悶死

咩電影？
但我十幾年前玩都唔見有依啲規則

agger

有分絕對發言同自由發言

屠邊局同屠城局

多人玩屠城 狼好難玩

人地覺得好玩咪加新野落去囉
又唔係叫你去玩
如果係你同朋友玩
咁你咪玩之前同朋友講玩返以前個款囉
佢地唔肯你咪唔好玩囉
玩board game 最緊要大家玩得開心聯誼下
係都要成個老屎忽乜都要吵一餐 話我以前邊係咁玩嫁
加埋晒d新野 垃撚圾咁

個個同時發言狼人點玩？狼人一講大話，其他好人跳曬出嚟夾一夾證供就捉到狼

係囉講到人地迫佢咁

屠邊局其實好合理
如果唔係狼好難玩

老實講 雖然我唔識玩
邏輯能力高同口才好既人真係會覺得好玩
我同班fd玩
佢地由抽牌嗰一刻已經睇緊其他人表情黎分析
12人局每局都可以玩到一個鐘左右

咪係囉屌 本身個玩法無聊咪加啲新元素上去等隻game好玩啲 又要扮撚曬老屎忽咁戇撚鳩

九唔搭八
清係咪比人當面屌鳩過有ptsd？

你閱讀障礙?

agger,以前成班frd casual玩，嘈吓就冇問題，而家同啲唔識嘅人組隊玩，無規矩就會變鳩叫大會

cls問啲規則幾時出現都得罪你地咁撚敏感

你有閱讀障礙？

有規矩先好玩
細個冇規矩跟都唔知自己玩緊乜

扮乜撚嘢吖你都係想有人認同你啲老屎忽思想啫

咩閱讀障礙，我問啲規則究竟係咪本來就有。
你就講乜鳩覺得唔好玩就唔好玩
最緊要開心
永遠有人覺得新規則好玩啲，舊規則好玩啲架啦。
宜家問吓都唔撚得？問下就老屎忽？

支那人誅心論又出現

最屈機就係樓主依d topic
字裡行間充滿住好不屑依d 規則既態度
但佢又冇直接屌 所以公佢贏字你輸咁

點解會多咗個殺字先係我最好奇嘅問題

佢地跟娛樂百份百咁玩

而家玩狼人殺就好似玩手遊咁..
原角色大家玩到悶就出新角色...
新角色玩到變舊角色又再出新角色..
玩到角色越黎越多 隻game就係爆既時就轉玩法
又玩咩狼人標記 又盛咁....
反而自己係老野..有時home warming都係玩返舊玩法
最緊要係就返時間同人數..玩既人鐘意點玩咪點玩囉...
人多就玩多啲角色同多啲玩法...人少咪玩返傳統既規則..

三國殺?

都冇所謂嘅 係人都知佢柒撚咗
佢咪繼續扮 繼續柒囉

我宜家直接講，我係唔中意啲規則。
咁有咩問題？
點解中意以前玩開規則就係老屎忽？
我又無話玩新規則嘅人點點點。
你地自己玻璃心感覺受冒犯之嘛

咪臭係

三國殺應該係一個因素，但係想知有咩原因驅使狼人呢個game要加個殺字畀佢

暫時睇法係商業上區分狼人殺係新嘅，而狼人係舊嘅re-launch

但係審美上覺得噉改好老土

咁唔好意思
因為我橫睇掂睇都覺得你好老屎忽
如果你唔係 咁真係可能你既用詞令到我覺得你係

「一堆人嘈交為自己defend係幾撚過癮
輪流就變到一啲講埋啲垃圾野，一啲就發表長篇偉倫
聽都悶死」

咁都叫做問？問句響邊撚度？

點解樓主要出膠post？好撚戇鳩
我呢句就係問句喇，有問號㗎

鋤Dee點樣自定規則？

亂玩 想投邊個就邊個

玩開係狼人一開始要扮狼叫

要用好多腦力 好好玩

舊時玩killer而家變左狼人

依家變曬公式化 每回合做咩大家都有個譜
d技能又越嚟越離譜

所以反而變到冇以前咁好玩

依家只會同fd玩 玩番最一開始玩嘅版本
享受下無太多技能 純講大話呃下對方好過

試過討論得激烈一鋪玩咗差唔多2個鐘

有啲人有自己一套獨特規則，例如
蛇：JQKA2出得
花：計咗花先計字

玩among us算啦

我完全無隱瞞我唔中意新規則啊。

但係我係問緊依啲新規則幾時出現，有乜矛盾？

覺得新玩法無聊就老屎忽？
新野就一定要中意？

唔鍾意冇問題㗎 但係你又要扮撚曬嘢話咩問吓幾時規則係幾時出現

果啲係on9

老屎忽係唔會知道自己係老屎忽
不過如果覺得新規則係好玩啲，係應該defend啲規則
而唔係走黎研究我係咪老屎忽

好玩，不過總係有啲人死左唔唔小心啊出聲

一個本來謊言的遊戲，見到班on9自以為是的邏輯狀態，好奇怪囉…

兩件事
我問幾時出現係因為可以係從來正統規則都係咁，只係我地自己玩錯。

樓主條柒頭一早已經企喺不敗之地啦

我覺得你係壞人
殺你
...
完全係冇腦game

老屎忽係唔會知道自己係老屎忽 咁而家咪屌鳩你老屎忽你又唔gur

open discussion 既話戰略少好多

麻雀都有3番8番起糊啦，唔通玩開跑馬仔又要屌人咩

開board game topic都有人咁撚triggered

順時針先好玩

咪係

咁可以係跳出黎嘅人講大話架嘛

8番起糊點打

講到咁勁 個個都冇表情又點分析
因為佢望人實係諗殺邊個所以係狼？
因為佢R頭唔知自己做緊咩所以係平民？

好似Boardgames界廢老

人地電視節目 set多d規則等個節目效果好睇d姐
你同frd圍內玩唔一定要跟

其實真係會
微表情/微動作好多時候自己都注意唔到
問答後既一個眼神已經可以提供好多資訊

咁咪分析人講嘅嘢合唔合邏輯囉 你睇表情就唔會聽人講嘢？

老老豆豆
呢隻GAME我認知叫killer
唔知幾時變左做狼人
之後仲要加個殺字

台灣已經唔係階磗最細啦

題外話，有冇人記得最開頭隻驚叫killer定其實係2隻驚黎

有次見人玩，玩到成個辯論比賽咁，好難理解
簡簡單單當玩party game咪算囉

咁緊係表情+發言一齊分析啦
我有朋友一拎狼就勁心虛，真係唔使開口講嘢都捉到佢出嚟

你讀寫障礙？

On9驚

以前有試過2人一組
不過太耐歷史
不嬲冇標準

狼人多角色啲

幾時加埋被動技主動技有CD咁

最撚煩係啲terms
乜嘢金水銀水反水自刀壓槍

唔係自己定規則嘅咋咩

係囉咁多新規矩都唔知做乜鳩
明明做狼第一個殺最fd，投票次次投最fd，討論講完我係好人就dead曬air咁先好玩㗎嘛

分析完仲要1個鐘？

killer 同狼人殺有咩分別

但我宜家上網查，大部分寫狼人殺的確有依啲規則。
大概係狼人 / Killer，同狼人殺係兩套規則。

以前叫killer嗰陣簡單啲
開始叫做狼人就複雜咗

真
之前玩among us都有人報 乜色金水 R能晒頭
原來係話medscan

咁撚蠢玩黎做咩
你咪又係淨係識我唔係狼我唔係狼

分析可以岩可以錯 對每一個人有初步印象
再每round觀察
你覺得一個人既身分係狼 要諗埋點樣說服其他人

killer&狼人殺， 太多人都撈亂玩，傾掂先囉

咁總有人出黎話自己玩開就係咁，
自己玩果套先係正常玩法，
然後講應該用邊套玩法已經講十幾分鐘。

明明有直白啲嘅詞彙。
變左有睇節目嘅人先識，無睇嘅就R曬頭

on9先加咁多規矩

十幾年前返d暑期班會玩，個陣唔同地方玩都係得狼/獵人/護士/村民好似係
個主持會輪流叫咩咩請行動，狼可以揀一個食→獵人可以揀一個人保護→護士可以揀一個人醫
狼食中俾獵人保護/護士醫嘅都冇事，村民唔會死
但食中獵人就會被反擊GG
大概咁上下

最近見多人講，先發現多咗勁多職業，又咩狂信者又戀人咁，已經唔同遊戲黎

十個有九個都話人眼神游離講野遲疑有小動作。
事實上每個人諗緊野都有依啲特征。

當係隻新game玩囉

我最記得最初都係依個版本。
狼人
護士 = 守衛 =獵人
預言家
村民

跟住慢慢多左女巫同小女孩，
跟住就係警長，另一款獵人，丘比特。

不過宜家上網都搵唔翻origin版本。

唔出啦下嘛

自己唔識規矩都噪咁耐

我都係同friend圍內玩，未試過同唔識嘅人玩
熟嘅話真係玩兩盤就知佢好人係點樣壞人係點樣

最緊要鬥大聲 做咩要將隻game變到講邏輯姐

似你有ptsd 多

玩親狼人殺都亂鳩噏
做好人話自己係狼
做狼都話自己係狼

關乜嘢事，根本就概率問題嚟

thx

呢啲要對熟人玩得多先有效

師兄平時好似成日遇上依個情況好大怨氣

其實你地唔鐘意玩新玩法咪玩番舊有咩好屌
其實每人輪住發言，聽到唔同人既邏輯，講野有冇漏洞，自己發言有冇組織力。係幾好玩
你唔投入，玩乜board game都唔好玩啦

愈加愈多on9神職
以前未紅個陣玩
最多得占卜，靈能，獵人，女巫

冇規則就唔好玩
好常見既情況就係, 個個都話冇野講之後pass
預言家死都唔出黎怕比人殺,
女巫支藥永遠用黎救自己
個個就係為左自己唔好比人殺唔講野
悶到On99

open discussion 就仲On9
變到街市買餸咁
鬥長氣同大聲
或者見邊個FD 啲就殺邊個之後恥笑

呢啲狼殺真係不了

因為鄰國人帶起先，所以無香港自己一套用詞

其實就算新玩法，都無增加咩邏輯嚴謹性。

狼人嘅邏輯推理位置一係你推敲對方嘅言行，同自稱身份利益有無矛盾。
二就係比較大家嘅說辭，尋找唔同玩家證供嘅紕漏黎確認身份。

但你新玩法，
一來你一個人講完野，後面啲人可以回應。
但前面嘅人就唔可以回應翻。其實係唔公平。

二來成日有人都係度講埋啲眼神小動作依啲偽心理學
特征，甚至話聽到隔離好似有啲聲，根本無任何邏輯根據。
特別第一round更嚴重。
大把人都係話：我真係無野講 / 唔知講乜好。
因為依個先係平民最合理反應。

鬥長氣大聲? 睇下邊個認輸先?
汪阿姐玩一定次次贏

一早就比人殺/投走，完全唔好玩

但係就算加左輪流發言嘅規則，
唔講野嘅都係話冇野講之後pass架。
依個時候反而你無得即刻challenge佢逼佢表達更加多wor。

你明唔明自己講緊乜？你唔講邏輯咁點知邊個講大話？
靠鳩叫，大聲啲果個係好人？

鬥長氣大聲係人品問題。
如果果個人鋪鋪都唔理其他人感受，
靠長氣靠大聲你下次都唔邀請佢啦。
無乜道理因為有人會鬥大聲就令個game無得自由發言好啲。

講野先後唔會唔公平喎...你上網睇得多就明, 先講同後講都有佢地既限制
就連警長決定左右邊邊講先都係一樣
唔比你回應係你要對自己講既野負責
狼殺係個說話遊戲, 唔係街市鬥大聲

輪流發言，起碼每人有2分鐘，有其他11個人聽住你望住你
你無野講一定會比人覺得古怪

自由發言，都係有幾個鬥大聲互相話對方狼，有班人就無出聲匿埋一二面都無人知

網上話金水係黎自 金水法則Goldwater rule。
但係我都係唔係好明。
// 這項守則規定，精神病醫生只有在親自為一名患者進行診斷之後，才能作出診斷結論。//

你閲讀理解有問題？

唔係太明，點解唔比我回應係我要對自己講既野負責？
可唔可以解釋多啲。

其實主要規矩應該一直都有，
只係以前網絡冇咁發達，口耳相傳時會冇咗啲細節，就發展出好多唔正統嘅「村規」…

當然例如搞比賽/做節目嗰啲，發現有bug時，可能又會調整啲規則去modify

之前好似有人講過狼人係支那game
推崇捉鬼內鬥文化 笑撚死

由幾時開始狼人變咗狼人殺

可能係，咁你可唔可以答我，唔講邏輯點玩謊言遊戲？我真係理解唔到

咁小動作都有大同細既，你分得出咪高手lo

你又知其他係一定好人？

反而想知啲術語想點
刀？ 刀乜撚嘢？ 狼人殺人要用刀？

其實真係好多人中左稻草人謬誤不自知

前置位桿跳預言家發後置位真預言家查殺 等真預言家有機會比人盤係原地起跳 又係唔係前置位優勢呀？輪流發言其實係好多野盤到 而唔似以前我地玩既killer 鬥大聲或者打人設.
自己覺得而家既狼人殺可以比一班互不相識既玩家去玩
而以前既killer or狼人係做唔到呢樣野

e.g. 有啲Frd玩開有Joker，有啲玩開冇Joker

Killer同米勒山谷狼人最初源自俄羅斯

佢唔係話依個遊戲嘅所有玩家都唔講邏輯，
係話有啲on9會進入左一種自以為是的邏輯狀態。

更加無話靠鳩叫，大聲啲嘅就係好人

一係咁啦 全票出咗樓主先

你有冇睇過類似 fbi教你讀心術個類書？
就算諗野小動作都可以唔一樣

我只能夠講，你地將會損失一名好重要嘅角色

其實重點係玩家既質素 唔出聲咁樣咪比人投出去 係條友廢 唔好賴隻game做得唔好

咁每個人諗既野都唔同，有唔同想法
之後咪討論番
如果唔撚明，重係自以為是個d，下次咪唔預佢玩囉

出唔到 因為樓主係白痴

太少人玩意義不大
巫女一定要救人 唔救好快完場
但狼人自刀又fake到巫女

睇得太多，有次同個退休軍人玩。
佢話我有邊啲邊啲小動作證明我有野隱瞞，話依啲係軍隊學教嘅心理學。
但我唯一知道嘅就係我係村民。

幾時出現唔知，board game規則可以自己唱，唔使跟死說明書，只要你班人玩落去覺得ok，就冇問題。所以你可以叫啲fd玩open discuss。

你講嗰啲新嘢係因為合理，俾人接受，慢慢發展出嚟。狼人官方說明書夠話死咗要翻牌，冇人聽佢支笛，因為唔好玩。

1.輪流發言先確保到每個人可以講到嘢，同咪只有一次機會，防止有啲人大聲夾惡or壟斷發言。如果唔鍾意啲人長篇大論，可以set沙漏。
2.狼人標配12人+，同時發言聽唔清楚。
3.同時發言令到後者發言優勢過前者（前者冇得反駁），除非之後隊友幫你補鍋，加強咗隊友互動同容易睇清楚陣營。最後一個講嘢嘅警長最後先可以歸票。
4.宜家都係有分好人壞人，應用係屠城規則入邊。
5.屠城（狼要殺死全部好人）同屠邊（狼殺死全部神or全部村民）係二選一規則。因應嗰場啲角色係邊幾個，同咪好人同狼嘅數量先set到。
屠城啲神職唔使隱藏身份，女巫獵人基本可以直接攞到警徽；屠邊啲神職要隱藏身份，村民都會假扮神職混淆視聽。
6.有啲規則入邊，神牌「白癡」發動技能之後係可以不停講嘢，所以open discuss算係佢專有技能。

我要講嗰句都已經講咗
唔該自己攝高枕頭諗清楚

除咗預言家，其他神都有得自證
平民啲人就會話你係平民咁你死先

你同一班frd玩board game點會全部都係勁
要全部都勁先好玩嘅規則，係based on玩家勁，唔係規則好。

例如狼人last發言，老屈前面果啲人，如果其他人冇認真聽，咁咪比佢呃到。如果好人認真聽，聽到佢係老屈，投票直接推走佢咁咪贏。

如果可自由發言，狼人一老屈，好人就群起而攻之，狼人點玩？

或者調轉，好人抓到狼，狼人撐到恆，最多咪兩個一齊推出去，狼人人數少過好人，狼人又係輸。咁仲邊有得玩？

4人玩除唔開喎 有d 人有第14張牌？

唔識出聲唔識講野 玩乜鳩狼人殺
你會唔會叫文盲去玩填字遊戲呀

睇人緣架姐
圍內玩仲on9啦
朋友同朋友 一向有下把位
個下把位 只會鋪鋪比人搞

成隻game係睇大家信任程度
有啲仲on9到話 聽到隔離郁所以投佢

死左都狂繼續講野 爽

唔好再笑樓主佢撐得好辛苦，就嚟頂唔住要喊架啦

其實有心玩，成班fd會慢慢進步，幾過引
當然唔投入個d另計

狼人咪即係mc killer

樓主唔明架喇
佢係鍾意玩汪阿姐個種狼殺

全部都係勁反而唔好玩，全部都勁等如勁快捉到狼人
係要搵一兩個蠢人亂玩搞亂場上風向先好玩

最差嘅玩家係咩都唔講pass嘅人，唔講嘢玩嚟做咩

隻game好多機制都有佢既意義
高手同其他人既分別就係可以利用機制得益

每次見人好認真咁分析狼人殺就覺得好搞笑
明明係歡樂向party game， d 弱智走去當競技玩

入面有好多推介既集數 又高質 又有娛樂性
樓主睇下人地點玩
唔好再學汪阿姐玩法喇

真，以前係純鳩噏，狼殺人同村民投人都講彩數，
而家可以聽發言、幾條邏輯線
要諗埋下一步狼/神職會做咩
有意義好多

歡樂向party game 都有分汪阿姐版同高質版既

好老實，新規則限死左輪流發言冇左自由辯論時間，變到冇咁刺激，以前係有一種舌戰群儒嘅feel 係到，可以憑一己之力去說服其他人跟你睇法。依加講完到人地講，冇得辯解，遇到on9隊友真係唔係洗玩可以等下一局

但狼人老屈，只要講得好，總會可以呃到人。
咁好人唔會群起而攻架。

二來，你舉嘅例子係後者都要為自己嘅發言負責任。
但係前者一樣要付同樣嘅責任。
不過後者發言嘅時候已經有左資訊不平衡。
佢可以based on前面嘅人發言調整自己發言令到可信性更加高，
咁唔係已經唔公平咩？

舌戰群儒 你自己去維園啦
隻GAME本身就唔係比你咁玩

知唔知咩係ptsd
定你想講讀寫障礙？dyslexia？

每個人有唔同方法獲取歡樂
有人覺得9吓9吓好歡樂
有人覺得用計黎獲取勝利有成就感而歡樂

如果呢個係狼人vs普通人嘅遊戲，咁狼人就可以呃到人
但呢個係狼人vs神&普通人嘅遊戲，神係有技能，用技能已經可以自證身份，狼人點扮？

你講得好過人地
已經係最好既辯解

講到咁極端其實無意思。
係你嘅回應裡面一係就full house高手，
一係就係堆唔識出聲唔識講野嘅人。

事實就係每個群體十個朋友裡面總有2-3個唔係咁talkative，4-5個比較講到野，2-3個最多野講。

技能好多係夜晚用 所以可以扮
如果神對跳 就容易比狼人殺
所以要考平民黎判斷狼同神

唔講野就唔好玩狼殺
啞既唔會走去唱歌,
殘廢既唔會去跑步
同一個道理

將嗰兩三個out出去換另一個群體兩三個入嚟囉
唔講嘢不如唔好玩，連鬥大聲嘅人都不如

隻game 本身就係考你自辯，攞揖，反應能力，你識唔識ga?

聽佢解釋，明多啲。
聽你講，唔明。

唔係個個神都可以自證身份
預言家同女巫用技都唔會翻牌
狼人扮嘅話其實唔難

你玩以前果隻都唔會推得出唔出聲果班人係唔係狼 所以佢地根本唔岩玩狼人

咁可以話到明自己夜晚用咩技能㗎嘛
例如我係女巫，我會毒3，第二日3唔死我就出局
我係守衛，我會守7，7一定唔會死

一晚只可以殺一個人，自由發言個個跳晒出嚟你殺得幾多個
同埋你一殺對跳嗰個，咁另一個咪等如話畀人知我係狼我講大話

我講得好冇用ga,我係前面講，後手個個屈落黎帶個風向啲人就唔記得，唔通要學電視咁拎張紙mark 低人地講過咩，續個續個點咁chur 人咩，大佬玩個game 姐，搞到好似返工，比賽咁

所以咪要一定要投入肯認真講野囉,
唔係一句" 我係預言家,佢係扮我, 殺佢" 咁

預言家就無得講啦，不嬲係最低級嘅神，跪喺地求人信佢
扮咩女巫，你扮女巫我咪毒你

個分別唔係呢度
玩緊當然要認真玩，用盡方法去贏
但party game真係唔適合賽後討論

後手個個屈落黎帶個風向啲人就唔記得

啲人係認真聽同玩又點會咁易你講幾句就信晒你呀
講到最後咪又係因為求其玩

想玩得好既話 真係會mark低
因為呢個係腦力遊戲黎
我有fd會用電話mark低人地寫咩
之後再反駁
所以真係要好專心咁聽同玩

係

冇MARK既我諗都投入極有限, 咁多人講左咁多野
點會記得晒

因人而異

真係要mark，捉bug位
唔知你有無咁玩過，但真係咁撚認真返工比賽咁玩一次狼人嘅話，好人捉到狼bug或者狼靠發言呃到好人真係好撚好撚爽

屈人一定有人聽得出
到時後面會帶番個風向話你屈人囉
公道架

所以咪應該自由辯論，歸納幾個重點出黎等啲人有個清晰嘅議題去諗野囉，十鳩幾條友輪流發言，大部分都係冇養分嘅發言，悶到訓著

玩耐左就唔mark 都記得啦

有啲人鍾意認真，有啲人鍾意亂玩，本身就玩唔埋，唔關隻game事
認真玩嘅人搵認真玩嘅人玩
鳩玩嘅人搵鳩玩嘅人玩
分開玩咪得，有咩好嘈

畢竟呢個遊戲hit咗什麼樣的玩家都有，遇到呢挺人也不是不能理解
我個人更傾向於和認識的朋友玩而不是找路人

其實係=cs 咁，以前邊有咁多戰術，依加玩cs 我以為自己係軍人Tim

宜家係搵狼人唔係討論議題呀
真係認真玩又點會有冇養分嘅發言呀
你講既情況(風向啲人就唔記得,冇養分嘅發言)
都係因為有人是但玩先會出現

成班識玩嘅其實玩一夜狼人會好玩好多
又唔會比人殺左掛機咁

我剩係識狼人，重要係唔會有卡牌，自己抽紙仔嘅玩法…………好耐冇玩

你個認真係點定義先？
拎紙筆mark 低叫認真，
專心聽人講野，但唔記得左，醒唔起又算唔算認真？悶得濟，認真咁鳩玩，算唔算認真

play for fun vs play for win

0:45開始 就係你地想玩個種

Btw 如果串得濟我講聲sorry ,我只係想帶出，it’s just a game ,why so serious

你覺得你自己串?

驚串親你

玩其他囉

我同班fd岩岩開始玩的確好似佢地後面玩咁
但如果有興趣就會去研究去學，依家唔可以話叻，但個個都有野講，會賽後討論，大家一齊進步，幾開心
前提係要有班夾到既朋友，唔好亂玩，就算玩錯都唔好發脾氣

係呀，唔岩玩咪轉game

我細個係有分狼人，同殺人遊戲跟住就combine變狼人殺

你都幾好笑

我反而好奇幾時開始叫狼人殺 明明我細個同親人玩都係叫killer 醫生救人嗰d

我都岩岩想問, 其實狼人同killer有咩分別?

見過有frd一開波就投死左自己人
佢話雖然係自己人但係講埋啲無用既資訊所以第一圈就動議投死佢 我心諗係咪on9 結果最後對面贏左
玩親狼人殺都懶係聰明懶係看透一切咁

本來隻game唔係人人啱玩，最基本狼+人玩法，其實好考思考能力、好考表達能力、有策略有反fake，要夠主動同觀察力，自由討論，每個人都可以講到似層層，識玩第一round都可以討論好耐。

後尾有班mk仔/唔用腦既人都玩埋一份，佢地思考真係一條直線，表達能力又差，最初版本抽到市民機會好大
佢地最叻：
而家無證據，pass
我市民，pass
就算做狼人，最叻都係：
而家無證據，pass
我市民，pass
結果搞到隻game愈來愈悶，愈來愈單一

為咗迎合呢班人，狼人殺就加一大堆規矩，加一堆職業，而家最新版，基本上唔用腦都玩到

接近無分別 角色名唔同 好似係前幾年唔知大陸定台灣叫狼人殺就跟哂 本土香港其實不嬲叫killer 用啤牌玩丫嘛 King係killer 煙係醫生

邏輯game唔係人人啱玩

隻game 係好玩
但遇著啲「心理學家」「哲學家」屌你老母呢啲食屎啦

我都有遇過
明明成班平時on99 一玩狼人殺就好似考撚梗oral咁

點解你覺得我係
你唔elaborate 未冇腦game

唔講以為你哋以上既對話已經開始左遊戲

覺得你係壞就唔會殺你既
你連點玩都未知
真係唔知邊個無腦

屌你玩發言game唔講野咪姐係玩cs唔禁制開槍
玩黎托柒咩
大把game都係識玩先好玩架啦
你踢波有幾個人波都控唔到有咩好玩？

要有邏輯同埋識得推理先好玩
如果唔識講嘢 講埋晒啲廢話 就一啲都唔好玩
好明顯你就係 低玩低配置
所以你咪覺得唔好玩
其實一場入邊有你呢啲低玩仲慘
明明你係好人又講到自己成個狼咁
所以你呢啲人唔玩係最好

咁打籃球都有規矩
你唔識規矩令到隻game唔好玩
係你問題唔係規矩問題

我講嘅覺得係指果種接近於 你樣衰所以我覺得你壞果種
然後抽中村民嘅又全部唔出聲
預言家到關鍵位又唔講野果種冇腦

玩親都固定有一個第一turn就比狼加人合力殺

當大眾都係盲抽投票就會變冇腦

Hi 你， 法庭有冇得一齊講吖，都係逐個講啦

係你啲fd蠢唔識玩姐

所以我通常係同fd玩
12 ppl up
自己有獨立思考 判斷能力
所以大家都會覺得好玩

冇咁主動出去join人玩
玩親都係啲party rm 個個玩都唔認人真

大把board games, 最緊要知自己中意咩

冇咁麻煩叫killer 狼人殺本身就好多規則

開心就得

一齊發言咪變左鬥大聲
要聽得哂咪又係要遂個發言

咁由Killer變咗狼人之後加多咗咩規矩？

講第一句應該就正評多 講乜鳩鋤Dee

Sick ball ching

好撚憎有班睇開youtuber 玩果堆人
下下話人地係咁玩
每人都要發言真係好on9

其實個驚係玩私怨

事實係台灣階磗唔係最細

因為你同你啲fd唔識玩

多左好多角色

而家女巫救果件都未必係銀水
變相佢枝藥其實冇乜用

邊個發言先係警長話事
警長可以揀佢唔信任嘅人發言先，例如同佢一齊跳預言家嗰個，等佢無得最後發言攻擊其他人
如果狼做隊長可以安排隊友最後發言拉票，其他人都可以用警長決定發言順序推斷佢嘅身份

所以有發言順序一定要跟警長先合理，有時睇片見到無警長局就會直接熄

個個睇得明 得你唔明喎

玩得多就知平民先最好玩
預言家最悶

咁易玩就唔好玩啦有冇聽人發言，微表情，習慣個d，慢慢摸下隻game 啦

上網睇過人玩
我唔明第一回合點解可以講到撚野
咩睇面相都可以鳩up一大堆廢話

通常第一局報完就要死，之後有排等

女巫第一晚一定要救人
因為效益最大<睇片D人教
屌你咁樣CUT左支救人藥水算啦

你一定無朋友

仲有一堆卡

以前細嗰用啲毫子代替

再細啲 圍一個圈握幾下手代表傳咗幾多個
有冇差唔多年紀嘅

預言家其實唔悶，因為個個都啄住你，你變咗焦點
但最慘就真，一係無人信第一個死喺日頭，一係好人信晒你狼人第一個殺你
橫又死，掂又死，點都係你死

村民唔係無野做 神係要輪流做野 村民都要聽清楚對話內容 記好票形 其他人既狀態 慢慢分析每個好人壞人既機率
再叻D既村民 會係適當時候打戰術 重要關頭代其他神職跳

難聽D講 如果玩咁耐村民都係乜柒都唔做 人地噏乜就跟住投 真係唔適合玩呢類遊戲
唔講野唔分析 就算你玩avalon都唔得啦 實激撚死個先知

純粹比人增進感情炸

銀水呢
所以咪加咗全程不自救 狼可以搵女巫 然後銀水更可信

你講個隻係 Killer?

所以咪悶
平民無視角 只要唔係金水成日都可以玩到尾

我係村民 下個 見樓主啱啱四圍望 當你狼先

可能因為你唔enjoy 認真聽人講嘢有無bug/飆下演技fake其他人啦
不過如果深入啲了解下唔同角色既功能&應該做既操作 就會好玩好多架啦

是咪無人玩過人狼，而家得番狼人殺？
本身兩隻唔同game黎⋯⋯

咁係你 d 玩伴既問題

以前玩既狼人
Wiki都係寫自由討論然後投票

而家既狼人殺
狼人殺是一種在華人地區流行，衍生自俄羅斯的《殺手》遊戲及米勒山谷狼人紙牌遊戲的推理桌面遊戲，一般需要6至12位玩家。
即係加多左rules同角色既狼人

樓主其實無錯

第1回真係9UP 真假預鬥口才 比人懷疑就要解釋
我係你鐘意聽就聽 唔聽就算 唔岩我所以冇玩了
鐘意鬥嘴既人咪岩玩

警長可能會好D 要做警長既先講野 咁其他人就容易D有野講

做節目啫
不過算啦 本身隻game咁唔balance
點改規則都係無用

認真諗過，認真地apply logic落對手呢個唔知係唔係絕對理性嘅人身上從而搵出佢嘅身分呢個舉有啲違反直覺

尤其是呢個game有好多misleading information，如果呢個game8個人玩，7個絕對理性且不出錯，另1個係不理性且會思考上出錯，噉好大機會絕對理性且邏輯處理上唔出錯果7個會因為果1個出錯而推導出錯結果

呢個game本質上係咪一個logic game呢？我會話絕對唔係，只不過係呢隻game畀到人思考下logic問題

邏輯只係你分辨好人/狼人既工具之一

噉另外嘅工具有咩

係咪堆新月事件卡？

圍圈killer 極on9

上面有人講
表情 聲線 小動作

其實係咪應該加獎罰

無後果嘅話唔會落力玩
亂噤嚟

依家同朋友玩哩啲都係當應酬
人大左覺得好無聊

表情、聲線、小動作係information姐
咪又係靠logic做判斷

點樣表情只係information ，最終都係logic 做判斷？
有無例子？

Thinking process
1. Information Input
2. Logical processing
3. Output conclusion

表情、聲線、動作、說話內容呢啲都係step1嘅information，實際上draw咩conclusion係靠stage2嘅logic

玩親都係一開波針住某個人黎殺
佢做咗我女朋友

極無聊
點樣可以快啲死？

我講既係遊戲真實例子
你試下舉例說明

算啦 無熱情就係無熱情 就唔會認真玩
換幾個真心想玩既人好過

「一個本來謊言的遊戲」

佢前一句講緊嘅範圍係成隻game，你點樣理解到佢講「有啲on9會自以為是？」
擺到明係講「用邏輯狀態玩呢隻謊言遊戲嘅都係on9」

唔係同你講嘢，唔該你唔好幫佢回應

狼人就狼人 唔好加個殺字蝗化佢
狼人本身就有自己一套玩法
佢從來冇變到狼人殺
狼人殺只不過係d支那垃圾綜藝節目借狼人過橋, 狼人人數組合既其中一個玩法

發言有漏洞比人捉到就話「不解釋 自己諗」，所以你咪鍾意玩鳩叫版

其實呢個遊戲仲有個人叫mc,mc 嘅作用就係維持秩序，會屌柒啲鳩叫嘅人，依加其實mc 用電腦做都得,變到冇咩用

無話唔得大把on9仔日日都好開心

睇咗集台灣節目啲人玩，啲大師

首先推論唔valid，亦都唔係deductive，噉我用inductive去判斷佢地嘅statement

statement weak嘅然後其他人follow a weak statement去當deductive做

假設有個人係由始至終logical just，噉好大機會亦有可能會畀其他思考錯嘅人殺，所以我會claim呢個game唔係一個logic game，因為喺一個logic game/puzzle，一個logic正確嘅人唔會輸

狼人殺就係支那將狼人改變
樓主問狼人幾時多左咁多規則，佢其實就係問緊狼人殺同狼人既分別

你鍾意話無變就無變
事實上的確係兩種唔同既遊戲

但你睇番上面既留言，好多人連killer 狼人 狼人殺都未識分

吓
係人就會係噉噉濟架喎
接近universial truth

其實係，呢2隻其實係唔同嘅game ,只係有共同嘅角色

Killer 我記得係用啤牌玩
好似都有2種玩法

但你係狼人既時候你都要睇下你既隊友
如果全部用正邏輯 推曬你兩個隊友走
最後一晚 你隨時冇得走
除左自己邏輯正確都要搵人地既邏輯謬誤

認真？你覺得自己捉字蝨好串？大家當你戇鳩咋

其實又真係幾on9
第一round咩都唔知有乜講
睇牌笑 有動作又話你係狼
靠直覺玩遊戲
唔講野又當狼打

哦，唔通講得差果個贏咩

呢個post好似樓主俾預言家查到係狼咁
俾全場圍插
我係樓主就自爆算

大家咁話，我都係當你係on9 ja

真
講得差唔洗死
咁講得好黎做咩？
個個鳩講自己係好人咪得

*3.輪流發言

我自己會視狼人、狼人殺為狼人like呢個集嘅成員，如果最舊嘅狼人玩法係原教旨，噉狼人殺咪係variation

簡易歸納：
狼人v1.0 subheading 狼人
狼人v1.1 subheading 狼人殺
狼人v1.2 subheading 狼人一around殺兩次

係咪同一隻game就睇你點睇

但係如果認為v1.0狼人殺同女1.1狼人之間因為有分別（即使係好微少嘅分別），所以應視為兩隻game，噉就會被逼承認以下statement為true：

1. 狼人一around可以殺兩個人嘅狼人like遊戲同狼人、狼人殺係唔同嘅遊戲

3.原版包剪揼同用舉中指代替剪嘅包剪揼係兩隻game

3.原版包剪揼同用舉食指代替剪嘅包剪揼係兩隻game

4. 2同3係兩隻game

如果因為覺得狼人同狼人殺因為差別好大，所以係兩隻game，噉我會指出兩者嘅核心機制係一致嘅，寫個process structure出嚟就明

1. MC
2.狼人and其他有權限嘅人按priority行動
3.MC
4. 討論 投票
...
1.

loop，個core structure係一樣嘅
只係唔同版本姐

輪流發言現實做唔到,
d港女一有咩唔岩就係咁係插話
除非你成班玩開board game既玩
不過果陣就玩board game 唔會玩狼人啦

邊個比人屌得多咪邊個on9囉

你咪就係果啲一開口就漏洞百出亂咬好人，比人當狼踢出去，一開牌係好人然後屌全場唔識玩得你係勁人果啲戇鳩。

冇嘢叻，用「眾人皆醉我獨醒」打飛機最叻果啲戇鳩

你好叻啊🥺
但點解發現自己係弱智哩個漏洞？

太多弱智
唯有加規矩

所以無民主

幾歲呀？仲玩埋「你弱智」「你先弱智」呢啲遊戲？

問你唔講邏輯點玩謊言遊戲啊，答啦

依個真係未聽過

我都睇得明，係話佢九唔搭八姐
無矛盾

Killer 狼人 狼人殺
三隻game黎

其實依個game分支都真係多得好交關

答咗你啦屌你老母，自己理解唔到發皮四
返去打飛支啦屌你老母

其實唔係叫killer?
以前玩開係叫killer
唔知幾時開始叫做狼人殺

兒登一聽到狼人殺就屌左先

宜家睇應該係咁。
我記得我最初最初玩仲有玩過同一個譜系嘅game叫Mafia。

你話緊你自己呀？依加我同另外一個人討論緊野，你加把口埋黎係到鳩叫，但你又唔係答緊我嘅野喎，係到轉轉移視線，點解舊版狼人會比人覺得鬥大聲？就係有你呢種人囉，人地係到討論緊，你又加把口埋黎，然後又係答緊人地討論嘅野，再係到ff我玩狼人嘅情景黎屈鳩我，你啲發言好冇養份囉

以前係舊登 差唔多十年前已經同班巴絲玩狼人網頁版
係唔知點解近依一兩年無啦啦興翻

係呀，你答「不解釋 自己諗」吖嘛，得你自己理解到嘅嘢，你話答咗咪答咗囉，又鬧人弱智又話人發皮氣

咁你點睇啲人講大話啲邏輯係錯晒？
係咪講得大話啲邏輯一定要岩？
同埋唔講邏輯點知邊個好人定講大話？我憑直覺同情感玩得唔得？

以前細個玩killer
用啤牌分殺手同好人
無固定規則
夜晚殺完人，朝早大家9up 搵殺人

早幾年有支那節目將米勒山谷狼人遊戲修改，訂下固定人數同規則，就演變成狼人殺

以前好鍾意做mc 可以知道所有人角色 睇d人討論 我覺得唔知點解好爽

其實我幾buy狼人殺依家嘅規矩
但前題係12人 有警長局 全部都要識玩先得
其中有一兩個新手係好人/神牌
基本上好人輪次就少咗加狼人贏面就好大

起碼真係憑其他玩家嘅操作同發言
去觀察到佢有無古怪

以前open discuss成個街市咁
仲有果啲仇恨撚私怨撚好容易出晒黎
Party 黎玩就仲ok嘅

屌，原來你真係文盲同弱智
讀多d書la
你俾狼人插咋

你唔記得自己講過咩我可以幫你回帶
你話:「後手個個屈落黎帶個風向啲人就唔記得」
人地駁:「啲人係認真聽同玩又點會咁易你講幾句就信晒你呀講到最後咪又係因為求其玩」

冇講錯喎,你隊友記唔曬人地講過嘅嘢,後面啲人講兩句隊友就信到十足咁抵你輸啦。唔通你唔記得人地講過咩,人地仲要比你贏咩?。結果你問人「點定義認真」???????

你九唔搭八在先,嬲都冇鳩用架。

係咪太多回覆我睇漏咗? 不如你post多次你答咗乜啦
係咁講「答咗啦弱智」唔會顯得你醒啲架喎

「咁你點睇啲人講大話啲邏輯係錯晒？
係咪講得大話啲邏輯一定要岩？」
你噏乜? 你講大話講到邏輯錯曬咪走先囉。如果你邏輯錯曬但係其他人都覺得你係好人, 咁都係實力嘅一種嚟嘅。

「同埋唔講邏輯點知邊個好人定講大話？我憑直覺同情感玩得唔得？」
得呀,你說服到其他人相信你個直覺咪得囉, 你可以拉到票嘅話上台表演放屁都得添。
我唔會好似某啲人咁話
「一個本來謊言的遊戲，見到班on9自以為是的直覺感情，好奇怪囉…」

sorry 玩開得狼同廢村

好少玩其他角色

咁咪玩到好撚麻鳩煩？

預言家、女巫、獵人、白痴+4民4狼
算係簡單同平衡嘅12人局,你都要有啲空間比狼人扮吓嘢先有得玩

我一開頭聽人講狼人我都以為係為圈握手嗰隻

其實狼人殺係board game之中已經算最平均最具邏輯性既遊戲
你最多可以屌佢d術語支那味好重
同埋新手門檻都幾高下
但遊戲性黎講真係top5 board game

我好中文意狼人殺係因為佢好似一個小型嘅社會實驗
獲得絕對資訊嘅少數點樣可以打贏大多數既人
應用返現實係人都知香港黃藍比例起碼7:3
但點解建制派係選舉永遠可以同泛民打成 55波
點解只係黃色陣營會互咬而永遠唔會見到藍營互咬會發生
點解gme 散戶永遠冇可能打贏華爾街班大鱷？

想狼人玩得好可以睇多啲YouTube睇你高手玩下
廣東話狼人殺channel我會推介deliverwolf
你會見識到高手同新手既分別
起碼第一晚已經可以用邏輯黎發言
而唔係淨係得我係好人唔好殺我過丫呢啲廢話
如果覺得乂佢哋玩到太難明既其實微辣最新果d都玩得幾好
而家對新手黎講都易明好多可以睇下

樓主講既後置位發言優勢的覺係有
亦都係因為咁所以好人壞人都需求搶警長黎決定發言順序
有選警環節就多左好多野比人思考
首先係真假預言家
狼人同預言家拎到警徽都會有巨大優勢
所以好大機會會出現真假預言家跳身份既情況
好人就可以由佢既金水查殺心路歷程點解要查呢個人到警徽流去思考
判斷邊個先係真
之後仲有選警長既人數黎判斷警上定警下多狼
最後投票既票形都有大量數據可以分析
所以即使你係第一晚第一個發言都可以講足兩分鐘

再講丫
前置後置發言都有唔同打法
前置位有講得少野既權利狼人可以打得隱藏d
你狼人後置位發話咪係好人角度出法講野囉
中意踩人又得讚下人又得
好人角度就唔好下下有人帶風向都跟風投
思考下點解佢可以咁肯定某某係好人/壞人
佢到底真係有邏輯推理定係睇到某某坐立不安就話佢係壞呢
又定係佢係狼人開視覺先可以咁肯定咬一個人
因為好人要記住只有好人會對人懷疑
好人唔會好輕易就肯定一個人係好係壞
但狼人就相反

所以其實連登有咁多人屌狼人殺呢隻boardgame我都覺得明白
始終都係一隻要不斷用腦考邏輯力既遊戲
唔岩玩既我建議都係開部switch玩下d party game算啦

咁你咪唔好玩囉

係 日本版鋤DEE(叫大富豪，上可以上網睇）都係咁
同埋人地官方玩法真係有JQKA2

如果唔係輪流發言，就要靠主持人功力
可唔可以帶動氣氛同控制場面

open discussion 係熱鬧啲，自己fd圍內玩咪開心
輪流發言適合同陌生人玩/正式比賽

留名睇樓主繼續撐

咩叫桿跳同原地起跳

另外其實鬥唔鬥大聲乜唔係睇個人素養嘅咩一夜狼人都係自由發言 同fd玩未試過玩到鬥大聲

我一直係focus係啲規則度，
你地就keep住focus on我個人。

come on，認真睇吓成個post，
同我持相似意見嘅人根本就唔少，
證明依個topic有得討論。
依到公開討論區黎架，眼界唔好咁窄好無？

唔喜歡就離開香港啲frd？
問吓都唔問得？不滿又唔得？
唔中意睇個topic咪離開個post囖
咁極端

但狼人殺唔係唔準兩支藥同一晚用咩？

對面都一定殺你嘅啫

你睇吓d狼人撚幾惡
牠們冇得救ga la

No offense，你話top 5 board game 真係接受唔到。
其實boardgame 嘅排名多少係有公認指標，
其中一個就係BGG：

狼人殺唔係排top5，係排第1010。

不過，前後次序上你講嘅我都覺得有道理嘅。

但高手低手，你啲channel可能可以揾到十個「高手」返黎玩，但去party好日點會全部都係「高手」？
如果要全部都係「高手」先好玩嘅規則，仲係咪好規則？
同埋一有人覺得套規則唔好玩，大家就話「高手」玩就好玩架啦。咁狼人殺係咪變成「boardgame界詠春」？永遠都係玩家嘅錯？

至於最後一段，大家不如都係集中傾翻game rule。
用中唔中意一個遊戲甚至個別遊戲規則黎衡量邏輯智力依樣果樣，真係有啲鳩。
（尤其你叫人參考嘅對象係微辣嘅時候）

我又唔係屌玩新規則啲玩家，不滿啲規則都比人屌

我唔太認同一定要全部高手先好玩既道理
但當然 入門野（唔同角色既功能）點都要了解清楚先開局玩架嘛 好似其他遊戲 可能都要記下唔同武器唔同組合有咩功能架啦 呢啲嘢唔試下記又點會可以玩得投入呢？

大家覺得規則唔好玩既原因可能好多啦 但如果係覺得要係咁講嘢好辛苦 只可以話呢個game本質就係發言遊戲 如果唔想發言咁你可能根本唔適合玩呢個遊戲

其實如果我自己係ok嘅。
不過係同frd玩新規則就感覺好差，
真心多人會話無野講（當然包括狼扮野）
多人up啲濕鳩小動作（我鋪鋪都會專登做依啲動作distract依啲人，唔好搞到人地R痕都唔敢）

而且現實啲講，一堆朋友總有啲係比較寡言，但係都係好好嘅人，你會想佢都願意出黎一齊玩。
自由發言你有啲時候可以guide吓依啲人講多啲，覺得氣氛唔夠熱烈嘅時候又可以9up吓，詭辯吓，令個氣氛開心啲。
如果依啲新規則係會令到人話：果個人唔係太講野，我地唔好邀請佢玩。咁依個對我而言就真係壞規則。

咁專業玩家會可能係另一種角度。
但我係站於一班朋友聚會玩遊戲嘅角度。

你唔殺即係留預言家報多日驗人
標準局8好人vs4狼，一好人換一狼其實好抵，你敢跳出嚟畀我毒好過我毒錯好人

一好人換一狼點會抵白狼王都係自爆殺女巫 結果而言都係一換一 但你唔會話好人賺咗白狼王自爆

就算預言家有多日驗到人 都唔代表佢有方法證明到自己係真嘅預言家 而唔係狼扮 因為狼預都可以知場上邊個係好人 邊個係壞人
喺狼預同真預打對台嘅情況下 女巫死咗反而想知你點打得死狼預
去到咁樣就變咗買大細 更加證明狼人殺加咁多規則同術語係多鳩餘

狼人就唔同 預言家睇嘅係角色而唔係身分 佢可以好準確咁證明到自己係真嘅預言家 而狼要扮預言家嘅難度都高咗好多 玩狼人殺真係不如玩avalon

狼人殺係board game中算最平均最具邏輯性都講得出
捉過棋未

佢講緊係人類嘅溝通模式
你落街買嘢都係先有input(各種嘅情報 包括文字、語氣、表情) 再經由你大腦嘅思考(logic) 最後再得出結果去表達(output)

或者狼人殺可以跳出人類一直以嚟嘅溝通模式

白狼王爆殺既只會係帶毒女巫
咁樣係一狼換一神加毒藥，絕對贏輪次
正路唔會有白狼王爆開左毒既女巫，因為開左毒既巫係無撚用，又無法自證身分

認真預狼預點會只係買大細。。。

你係未唔記得咗狼人每晚一定會殺一個人
女巫枝藥係唔可以用喺自己身上，一般第一晚用咗啦
死女巫又好，死其他好人都好，點都係死一個好人
大把廢J女巫毒錯好人，變咗死兩個好人
狼人跳女巫包保一好人換一狼人，已經係最大利益

我講緊標準局預女獵白+4普通狼，你無啦啦彈個白狼王出嚟把鬼
邊有女巫咁蠢白狼王局跳出嚟 有毒在手緊係夜晚解決
白狼王局直情有預言家唔跳添
狼係咁叻搵到女巫就唔使對跳咁低能啦，直接第一晚殺咗佢博佢乜都唔知唔毒人或者毒錯人仲好啦
白狼王局只係搞笑局，專用嚟睇騎士出醜
狼一係爆爆爆贏，一係爆爆爆輸，好快玩完

講到預言家靠女巫打死咁好笑，女巫包養咗預言家咩
女巫同其他人一樣唔知真假預言家個喎，預言家做好本份自己發言好啲等好人自己去分析啦
女巫毒啱一隻狼人事已盡

你明唔明點解個個都叫你「唔中意咪唔好玩」?
因為由頭到尾冇人逼你接受新制呀
你唔中意咪繼續玩舊制囉

而家香港有冇得比你揀呀? 有冇得唔中意支那就可以用番英殖制或者民主制呀?點樣對比呀?點樣好似支那咁獨裁呀?柒夠未呀?

柒咗咪認囉
「輪流就變到一啲講埋啲垃圾野，一啲就發表長篇偉倫聽都悶死」
#36已經屌過你,問句響邊撚度? 仲要死撐話「問吓姐」

我都想問吓點解你咁on9?問吓姐

咁佢先前係講緊「狼扮女巫同女巫打對台，然後夜晚女巫毒狼扮嘅女巫，同時狼又會殺真嘅女巫」而個情況 結果都係女巫同狼一齊死（不論毒藥有冇用到 因為女巫只要死咗其實有藥同冇藥死都係用緊一狼去換）

白狼王自爆殺女巫都係一狼換一女巫 而個情況結果而言同上面係一樣

咁你講下純理性分析點樣判別狼預同真預狼預一定要保狼？根本就冇一個既定嘅邏輯去推斷到狼預嘅行動模式。講效益啦，若果狼預唔係行最高效益去自保你又點證明到？
講到底咪又係買大細睇其他人信邊個，講經咩

。。。
算啦
連日頭白狼王爆殺帶毒女巫，同夜晚一狼一女巫走都覺得無分別，好難傾落去

乜狼人殺每晚一定要殺一個人？我同人玩係可以唔殺架喎

我講白狼王個情況就係講緊就算一狼換一好人 都唔會話好人有賺 上面已經講得好清楚同埋若果好人嗰邊有職能嘅人個個都唔跳 其實好人情報量太少好難玩 所以白狼王可以換走一件有職能嘅人係定局嚟 所以先會拎而個情況出嚟討論

點解會話狼預要靠女巫打 係因為村民情報太少嘅情況下 基本上係判別唔到狼預同真預 就算個別玩家判別到都未必可以淘汰到狼預 而女巫一嚟自己本身有職能 二嚟自己有一票處決權 係最有可能淘汰到狼預嘅情況嚟

的確可能會毒錯人 所以我咪話本身就係賭大細

你講到白狼王，share下算狼人殺裡面最輕鬆嘅版本
如果唔鍾意咁認真玩狼人殺，可以玩白狼王+預女獵騎

首先勁快完可以十幾廿分鐘就爆完，唔使好似有啲角色要玩成個鐘，有啲人死咗就呆坐成個鐘
第二平民都參與度高，可以亂跳女巫預言家博白狼王帶錯人擋刀
第三娛樂性高，好人狼人都可以挑釁騎士，個個都想睇騎士出醜，騎士又稱一日預言家，燃燒自己生命派人金水
第三玩博弈都幾刺激，見過有白狼王囂張到話無一個騎士可以喺我眼底翻牌，掃視全場邊個好人有任何動作拎起張牌就自爆帶人

白狼王係幾好玩，有娛樂性唔使齋鬥大聲，又唔係咁重邏輯蠢人都可以玩(因為好多好人嘢都未講過狼人就爆爆爆殺殺殺)

真咁我哋可以討論下關於「溝通」嘅事

你回應下人類點樣唔係「表情只係information 最尾係由logic做判斷」

咁你咪唔殺囉，好人多謝你都嚟唔切
白狼王局直情村民又跳女巫，獵人又跳女巫添，大家都唔報銀水，你爆得邊個
白狼王局對跳但又爆走個女巫係咩玩法，即係話畀大家聽另一個女巫係假？
如果假女巫唔跳，真女巫白狼王局跳出嚟把鬼咩
黑狼王局女巫都未必跳啦，更何況白狼王局
講返正常預女獵白4小狼啦，講咩白狼王，白狼王局就唔同玩法

女巫又稱第五匹狼，大把女巫毒錯好人甚至神，你送隻狼畀女巫多謝晒
女巫知道銀水咁又點，咪一樣要分係咪自刀，要分真假預言家
你又話狼會對跳女巫，好人除咗要分真假預言家，咪又係要分真假女巫，分唔清嘅咪又係分唔清
正常局四小狼，無論狼預日頭死夜晚死收益都係一樣，女巫毒中假女巫定狼預嘅收益都係一樣
除非係黑白狼王局，要靠毒死狼王封技能，但正常女巫都第二晚開毒，開咗毒就等如無技能，第二晚女巫死唔死又如何
你係咪搞錯咗女巫第二晚死就開唔到毒？
毒行先㗎，第二晚殺女巫都一樣開到毒

呢個係發言game，毒人又好，票狼又好，都係靠聽發言去毒去投票，幾時變咗賭大細
講到女巫一夫當關，唔使聽預言家發言，大家跟住女巫走咁
女巫咪又係要聽發言自己去分預言家

1. 大把人認真討論個制度，分享意見，唔係個個都咁極端
2. 我中意同朋友一齊玩，唔代表我唔可以對個規則提出不滿
3. 問句就係個Topic到，又係個post嘅第一段最後一句，唔知你拗乜春
4. 冇人逼我接受新制？你又知我出去玩有無人逼我？驗證唔到嘅野就咪撚提啦好心，重要紅色大字on99
5. 我從來無話過有人逼我接受新制，宜家係你地班護game粉宜家逼我唔可以發表對規則嘅不滿。個討論區你地大撚曬？無人逼就唔撚準表達異見？

最重要嘅係，我唔會因為你地啲小朋友情緒性謾罵就唔問自己想問嘅野。
唔講自己想講嘅野。
收皮啦，連登係自由嘅地方，我中意問就問。唔問就唔問。
洗撚你地批准啊？

到底有幾得閒先可以"睇"人玩狼人殺

同睇人踢波差唔多姐。
依啲興趣又無得講。

咪當綜藝節目咁睇下姐
同理好似啲密室逃脫/偵探節目 你都係睇住啲人參與個遊戲啦

想問咩叫銀水金水我知係嚟自goldwater rule 指一個受專業認證嘅人經過醫學診斷之後得出嘅安全認證 套落狼人殺就係預言家預實某個人係好/壞人 銀水又係乜鬼嚟

唔見得唔殺對好人一定有利都係個句 好人要贏狼人最重要嘅係情報 而狼人其實先係一切嘅情報源(殺/唔殺、殺邊個、邊個死etc) 狼人若果判斷唔殺可以擾亂好人嘅思考方向 唔見得唔殺之後好人會多謝狼人

我冇講過白狼王在場嘅時候要有白狼王以外嘅狼扮女巫喎你點解會理解成咁

女巫以外嘅人要淘汰狼預要滿足兩個條件：
1. 要掌握到場上嘅情報
2. 要有足夠票數

而女巫相對於其他人(村民)係最容易滿足而兩個條件 所以我會話要排除狼預最合理嘅情況係由女巫去做

若果白狼王死＋帶毒女巫死＝＝狼晚殺女巫＋女巫毒殺狼扮女巫
你點解會覺得我搞錯咗女巫第二晚死就開唔到毒？

同時你都列咗咁多個可能性出嚟 更加證明事實上冇所謂邏輯可推斷 所謂留意發言其實都係主觀判斷 因為現場根本冇證據可以佐證 冇所謂邏輯可言 咁同賭大細有乜分別你話某個人講得有邏輯都只係你嘅直覺 因為資訊唔對稱你係冇辦法知道佢講嘅嘢係真定假 若果歸咗入不可知論嘅範圍又點稱得上有邏輯?

銀水=女巫救嘅人

女巫只係一條友，個女巫on9就玩完
投票起碼係多數決，但你講到玩嘅人都咁低智，分唔到真假預言家要靠女巫就無得討論落去
係一開始有人話女巫唔翻牌就自證唔到，女巫明明係又可以自證又可以殺狼嘅強神。邊有咁易畀狼冒認
首先呢，女巫死後你要扮女巫就要解釋你點解毒嗰條友
如果假女巫站狼預，真女巫站真預，咁女巫係點都無可能毒走狼預嗰邊嘅人，解釋唔到邊有人信
假如假女巫站真預言家邊，即係夾份投走狼預，直情係換兩狼添，抵到爛
如果你假設女巫站唔啱邊信錯狼預，就更加無嘢好講，站錯邊毒錯人就講咩靠女巫毒狼預

狼人殺不嬲有多條邏輯線，大家就係搵邊條邏輯線有bug

仲有以我自己經驗，狼人殺係殺狼人遊戲，狼人天生劣勢，好人認真玩有少少腦都贏面大
狼人雖然有隊友，但你狼人一夾埋去狙擊某個好人或者夾埋投邊個票，好人嗰邊有神可以自證身份咁四個埋晒堆嘅狼人就一鑊熟
如果全場都係唔理神自證身份，唔聽人發言搵bug靠自覺，咁緊係狼人有隊伍容易贏啦
講到尾咪又係睇玩家質素，玩家玩得差賴落隻game到把鬼

點解叫銀水？若果大家都唔報當晚邊個死 狼人坐正女巫再自殺 咁真女巫就會俾人打成狼女巫了 成件事其實好人會好蝕情報 過咗兩晚用一個女巫捉得一隻狼 之後咩情報都冇係好難玩

我冇話過其他人係低智 而係純理性判斷下係冇辦法肯定狼預同真預 若果你話靠講嘅內容就判斷到 咁你又係唔係講得玩狼嘅太低智呢

...女巫死後你要扮女巫就要解釋你點解毒嗰條友如果假女巫...

你而段係講緊兩個情況？第一個情況係假定緊扮啱啱用完毒嘅女巫？乜有必要咁樣跳咩

唔明點解你第二個情況真女巫一定同真預同隊若果真女*狼預+狼女*真預 咁唔見得好人一定有利

咁若果大家都係相當智商嘅情況下 就變咗其實大家好難靠邏輯搵狼
iff有人玩得差先至可以還原到場驚嘅真相 但咁樣就落入咗上面#285巴打講嘅「其實隻驚本身嘅規則就冇邏輯可言 但可以喺隻驚入面思考下啲邏輯問題」情況

所以都係證明到咁多規則都係多餘

狼人要殺晒村同有職能嘅人咪係

若果殺晒是但一邊就夠 狼人會易玩啲嘅

但若果玩家先係決定隻驚好唔好玩嘅關鍵因素 只能話隻驚設計得唔好久而久之就冇人玩 所以其實都唔難理解狼人殺喺bbg排1010咁後嘅原因
FYI Avalon排131

金水develop落去叫銀水約定作俗，就好似守衛守中平安夜條友叫銅水一樣
你鍾意叫「女巫救嘅人」都得，即係金水係「預言家驗嘅人」，啲人搵個專有名詞label啫

自咩殺？狼第二晚之後自殺同空刀除咗有守衛嘅局係零收益，我真係未見過狼好似你玩得咁奇怪，又唔殺人蝕咗一刀又走去自殺
狼人係好難坐得正女巫㗎，你自殺同佢毒你有咩分別，都係換一狼走
女巫嘅情報除咗第一晚個死之外，就係出現雙死可以證實邊個被殺邊個被毒，無其他資訊㗎啦
女巫要自證本身已經報定毒邊個，同埋如果有真假女巫，女巫係好少會毒對面嘅預言家，因為第二日女巫同假預言家一死就分唔清邊個先係被毒
所以有對跳毒對跳係最好自證，到時真女巫死，留返個假女巫同真假預言家，大家一樣分到邊個係真預言家
如果唔殺女巫殺預言家，咁女巫一樣投走假預言家
如果假女巫自殺，即係同刀同毒，無雙死好人咪一樣分得清，狼人仲少咗隻狼，咪諗到好人咁蠢先得㗎
如果預言家第一日投票死咗，狼人肯定有沖票投走真預言家，夜晚女巫毒死假預言家，咁第二日一定喺投票走預言家裡面嘅人投票，咁假女巫都解釋唔到點解毒狼預又唔投走狼預陣營嘅人，咁如果你話假女巫投走狼預陣營嘅人，又即係幫好人玩
其實玩得多都知，除咗狼王局，兩個預言家活過第一晚情況下女巫係唔會去毒預言家，預言家大可以留畀狼人去殺，狼人唔殺預言家真係多謝都嚟唔切

好人係憑預言家發言，被驗嘅人發言，投票分佈(例如邊個陣營嘅票係乾淨，如果其中一個陣營嘅票全部都係自證唔到身份嘅村民，就好大機會係狼扮村民)
邊有人靠女巫搞掂預言家咁弱智

咪講咗假女巫站真預邊最大收益係投票狼預死，夜晚仲毒埋假女巫，一好人換兩狼添
如果投票真預死，夜晚一樣毒假女巫，唔會毒狼預咁onJ
好人視角假如站錯狼預隊，狼人第二晚係唔會殺女巫，因為女巫一定會開毒對跳女巫，等如用完技能，緊係殺真預言家(狼預)封驗人，如果見狼預唔死咪又係分得清真假預言家

大家都咁醒反而狼人無得贏，因為好人識嘅係邏輯，狼人講嘅係大話
再勁嘅人都講唔出0bug嘅大話啦，就算佢講得出，又回到起點，好人陣營係有神可以自證，神一自證你個大話講到識飛都無用

白痴同埋獵人會唔會咁蠢跳嚟畀你殺啊 你搵到佢哋先算
就算獵人肯跳，你敢唔敢殺獵人先，獵人又打死一隻狼真係叫都無謂
如果有獵人跳，女巫一般都唔跳，駁人唔知三神咩，你呢個時候跳咪仲有可疑，搵鬼信
如果狼跳咪由佢跳，留返夜晚毒死佢

咁隻game入門高係一定，但關隻game係咪玩邏輯咩事
幾多人人玩同好唔好玩同玩唔玩邏輯完全係三個議題

唔使for啦，我都有玩avalon
遇住個唔識講嘢嘅morgana咪又係無撚聊
遇著啲鳩玩嘅忠臣，merlin咪一樣吐血

再補充埋其實我都係鍾意玩avalon多啲
主要係無人會死，唔會死咗就無得玩咁無聊
壞人又可以跳出嚟玩周圍挑釁，反正炸唔炸車唔重要，搵到merlin就得，係玩merlin好似食咗屎咁慘啲

「1. 大把人認真討論個制度，分享意見，唔係個個都咁極端」
即係話人講得多嘢又悶又垃圾就叫討論,叫你自己玩番舊制就叫極端

「2. 我中意同朋友一齊玩，唔代表我唔可以對個規則提出不滿
3. 問句就係個Topic到，又係個post嘅第一段最後一句，唔知你拗乜春」
咁我都係對你個不滿提出不滿姐,你又拗乜春?

「4. 冇人逼我接受新制？你又知我出去玩有無人逼我？驗證唔到嘅野就咪撚提啦好心，重要紅色大字on99」
係呀?出面啲人點樣逼你呀?你用香港做比喻,即係出面啲人逼住你坐低玩,你唔玩就打你禁錮你?想走就要你比轉會(移民)費?好大鑊喎即係禁錮綁架謀殺勒索喎,駛唔駛幫你報狗?
你搞清楚你係「被淘汰」定「被逼」未呀?

5. 我從來無話過有人逼我接受新制，宜家係你地班護game粉宜家逼我唔可以發表對規則嘅不滿。個討論區你地大撚曬？無人逼就唔撚準表達異見？
話人講得多嘢又悶又垃圾就叫表達不滿。大家比個實用又簡單嘅意見,希望緩解你個不滿,同時關心你精神同健康狀況就叫做滅你聲?

不過唔緊要,我見到有人需要幫助,就算佢因為精神同智力有問題,我會照樣伸出援手
唔會因為你啲小朋友情緒性謾罵就放棄關心你嘅精神同智力。
連登係自由嘅地方，我中意關心就關心。唔關心就唔關心。
洗撚你批准啊？

都係果句
唔中意咪自己去玩舊制囉,點解你咁on9?我都係問下姐

從未見過有人自己鬧自己鬧得咁理所當然

咁點解唔直接叫女巫救嘅人/預言家查嘅人

第二晚自殺嘅理由上面咪講咗你自己都講咗個情況出嚟 若果真女巫第二晚唔毒人 咁第二晚自殺咪可以將狼女巫坐正真女巫

你講嘅好人靠預言家 前提係佢哋相信嘅預言家係真預言家 咁又返去第一個問題：點判斷真定係狼預？ 你會答用發言判斷 咁我喺上面已經講過若果大家智商類近 係冇辦法喺有限嘅時間同資料嘅情況下判斷到 到最後都只係買大細

你講嘅最大效益 前提係第一日真係要投走狼預 而且狼要殺真預先至可以證明到真預係真預 但若果狼預俾人淘汰 但留真預命 咁就算之後真預查中啲咩都唔能夠作真 因為冇人可以排除佢係狼預嘅可能性 咁到時預言家講乜都冇辦法證到佢係真預 就算佢預中一個死嘅好人係好人 都有可能係為咗推其他人做狼而自殺 喺咁嘅情況下 狼死二其實都會逼到村民要推走隻真預 或者唔理佢都得 至少好人方已經少咗個重要嘅情報源

或者調返轉問你 真預做到嘅嘢有咩係狼預做唔到 以致狼預同真預打對台必輸？抑或預對跳完唔死嘅情況下喺場內點證到自己係真預？其實而點我喺先前都提過

麻煩你認真睇一次我講過啲咩先

乜你覺得冇情報源嘅好人好難打咩你自己開幾場2狼1獵1白痴4村嘅場睇下點咪知

同埋就算獵跳出嚟 狼殺完佢咪又係買大細 根本就冇足夠嘅情報去判斷邊隻係狼

好唔好玩絕對會影響多唔多人玩至少廿一世紀你上網是但都搵到好多資料去判斷啱唔啱你玩的話 好玩嘅驚必然多人玩 至少我未見過好玩嘅board game少人玩先

而玩唔玩邏輯係呼應緊個topic 本身隻驚就係so-called為咗加強邏輯思考而加咁多規則 但若果加唔加都冇大分別嘅話 就代表樓主所講嘅係真啦建議巴打睇清楚先入post

係 每隻驚嘅玩家質素都會左右遊戲體驗 但唔代表遊戲體驗必然靠玩家質素去決定我講緊必要條件係設計 你就講充要條件係必要條件

自膠

女巫第二晚唔毒人都係廢J女巫
第一晚唔救人嘅勁女巫好多，第二晚唔毒人嘅9成9又廢又無膽，我真係無咩遇過呢啲廢J女巫
我從來無話過女巫唔毒人，我只係話唔會毒預言家
預言家發言、警上警下結構、警徽流、警下投票分佈、狼坑結構、有無神牌帶隊站邊
n咁多樣可以分析，幾時輪到一個女巫去決定預言家
我就玩開3分鐘，十二人局輪流講一次嘢都半個鐘，警上半個鐘警下半個鐘都一鐘，邊到無時間 我試過玩過兩個鐘局添

我講晒兩種情況啦，最大利益係投走狼預，假女巫站邊真預，一來一回等如狼隊少兩票，本身已經好大機會投死狼預
如果投死真預，狼都一定唔會殺女巫，因為唔會有廢J女巫第二晚走去毒預言家或者唔開毒
1. 假女巫自殺：無雙死，同刀同毒，即係假女巫啦
2. 狼預自殺：女巫毒假女巫，兩狼死，好人表示多謝晒；無一個女巫係會100%自己站啱邊，但假女巫係100%係狼，所以一定毒假女巫，仲在場嘅一定係真女巫，三神在兩狼死，好人輪次大大大大大領先，隨便亂推都贏
3. 殺真女巫：假女巫死，狼預在場，無人會信狼預，因為女巫一定會毒對跳假女巫，一開毒無論殺唔殺女巫佢都無晒技能，反而預言家有技能一定係封預言家技能，日頭都係推走假預
4. 空刀：假女巫死，無雙死，等如1

根本正常少少有腦嘅人過咗第二晚都分得清真假女巫，係你講到村民個個廢撚到喊唔識分析，講到狼蠢撚到喊又空刀又自殺，講到女巫低能到又唔開毒又毒預言家
全場都廢物咁緊係無邏輯啦，搵個用腦嘅人都無

我無話過真預一定贏狼預喎
不知見證過幾多真預無警徽又第一日被投走，本身預言家只係個弱神，無得自證身份，完全唔係咩重要情報源，大把第一推走真預嘅局好人都贏到啦
但女巫就一定係自證到身份嘅牌，狼要扮女巫難度係9成9

我成日同朋友玩喎，不嬲玩預女獵白多
預言家發言、警上警下結構、警徽流、警下投票分佈、狼坑結構、有無神牌帶隊站邊
全部都係情報

你講到獵人又係廢J殺唔到狼，屌個個好人都咁撚緊係贏唔到靠賭啦

我發現係你唔睇邏輯啫，我同朋友會靠邏輯去玩喎
avalon一樣可以好有邏輯咁玩，一樣可以on99咁玩
狼人殺同avalon個分別係，狼人係要投死一個人，被人投死條友係好人會好大怨氣；avalon係爭上車，爭唔到上車都唔會有咩怨氣
一個係死一個係生，所以後者你on99咁玩都唔會傷和氣

所以有對跳毒對跳係最好自證，到時真女巫死，留返個假女巫同真假預言家，大家一樣分到邊個係真預言家

若果唔係講緊第二晚唔毒 我就唔明點解會留到假女巫同真假預言了

上面咪講咗唔殺真預 狼預先可以坐得住個位 所以唔明第三個可能性係點樣一換二

若果對毒又點分得清邊個係真女巫呢？就算分得清邊個係真女巫又代唔代表狼女巫講嘅所有嘢係假？我用純理性分析真係見唔到所謂絕對啱嘅情況

你不斷重複經驗論 根本就冇睇清楚我嘅point去回應 根本就算唔上係有效嘅回應

我叫緊你試下冇預冇女巫

你答我你成日玩有預有女巫

你玩狼人冤死大反應咪係玩家素養嘅影響 你玩三國殺第一個死又發脾氣咩幾歲

根本就唔係邏輯推斷